（痴撚線系列）連燈仔竟然讚八萬五

屌你老母八萬五知唔知幾時推出？
推出嘅時候撞正亞洲金融風暴，再加Sars
香港經濟基本上已經冧左
全香港人連政府一齊收緊皮
你再推冧個樓市，
令到中產進一步資產貶值
基本上會加長個衰退期好多
2003年打後點解會幾年就recover 到？唔係十年二十年？
知唔知咩叫緊縮性同擴張性政策？

無可否認八萬五係而家呢啲時期係應該推出，壓抑樓市（正路係應該曾蔭權時代已經要推出）
但一個好嘅政策一定要睇佢個時間
八萬五嘅錯誤推出時間絕對會令到香港萬劫不復

要怪點解無公屋住
主要係因為曾蔭權停建左公屋一段時間
去谷樓市，加快復甦
第一步做錯左，之後班仆街跟著做
連公屋供應量都減少埋

八萬五當年真係推出左，全香港人
你同我係絕對死硬
要推，應該都係曾蔭權推

2017 to 2023 = 1997 to 2003
100% match !

其實即使當年經濟無變差， 八萬五都唔會持續達成到建屋目標。

二手樓過渡唔到 2047...

Up

果陣死同而家死有咩分別？就係果陣冇死到先搞到而家咁樣

經濟學家唔係話經濟差要投資多啲基建咩
政府起8萬5 咪可以谷gdp囉

當年03後係點救經濟？

嗰陣死既話 ，
你估而家低層人工有無一萬起薪
分分鐘白領都係7/8K
因為衰退停頓
失業率唔會低

所以其實每次金融經濟危機
政府都已經做得好好
只係次次都有頭威冇尾陣
唔撚識搞管理

假如係衰退期後既樓市急升泡沫之前（曾蔭權時期）
加建公屋
689時期推出八萬五，將會係德政
無人會死

實際操作有咁簡單就好了

經濟學家﹕經濟差政府要增加開支
香港政府﹕經濟差政府要削減呢樣個樣，賤賣資產

連香港政府都知班友鳩up

久唔久就會回一次帶
完全抽空當年既社會背景去呃小朋友
講到口臭

仲有話因爲而家好多大陸人，所以要推八萬五
根本倒果為因

97年構想八萬五 ，嗰陣撚有大陸人？
去到2000年打後莊豐原案之前
大陸政府都幫香港人禁止雙非架
係香港班大愛撚唔接受，
話屬地主義係正義同包容
公民黨仲話司法的勝利

根本好多時都係香港人自己攞黎

你咁講係倒果為因，點解佢地唔推8萬5因爲市民唔接受，你而家叫政府出嚟話要樓市跌一半你睇下會點

其實唔關事
美國中國咪一樣會推保障基層政策
唔通美國中國經濟唔好咩
就算而家推一樣比人反對

照你咁講 經濟差 係咪應該cut 醫療cut教育慳番錢

比市民有屋住 全世界 美國 大馬 中國
德國 都做緊

經濟好唔好都要做嫁啦

你條白痴仔
食屎啦屌你老母

根本就唔應該炒樓啦

炒樓冇問題既
炒得來要保障番基層
中國美國澳洲一樣炒
不過人地分開2個市場
一樣會推所謂既公屋

澳洲咪又係大陸人炒起

篤出泥...
明明 2003-2009 都係死吓,死吓
無啦啦 2010 就起返...
香港無工業同農業,又無天然資源...
根本 2047 同支爆可以收香港皮..

樓市爆，資產眨值

會降低實業發展成本，鼓勵創業，對經濟百利而無一害

長遠為經濟復蘇定下基石

紡織，包裝果啲低技術工業就算數

但高樓價逼走埋鐘錶業，晶片生產

導致現今產業單一，個個淨係諗住炒樓賺錢，白白浪費精神係冇生產力既活動，社會點會好

如果當年八萬五有繼續，貧富懸殊會少啲，唔會有咁多樓奴，社會唔駛集中處理土地問題，可以諗下點同新加坡競爭

另外，我想補充番公屋冇停建過，居屋先有

個plan 本身係英國人諗既
有人羅出黎當係寶
但推出黎timing 錯哂

最錯都係莊豐源同施君龍，無佢地香港今日會變成點

你咁即係唔係金融風暴就無問題囉
依家攪都無問題

冧市又如何? 唔忍得痛就唔好講洗牌

8萬5威力點都唔夠大家日夜期待嘅支爆犀利啦

樓豬條on9 話 貪曾 「停建公屋」 ? 錯到咁都無人屌 ? 兒登仔未出世咩嗰陣？

JR 未成功前，新移民要等7年先至有福利，乜蝗蟲都監生餓死啦

child登兒不願面對當年陳文敏奮力為新移民爭取福利

你話要保樓市保經濟，跟住又話donald唔啱，donald落台嗰陣樓市就啱啱去返97前水平唔係就係班人想要嘅經濟復甦？咁又唔叫你所講嘅保經濟？

當年樓市大跌正正係一個轉型嘅機會，唔應該再沉醉喺炒樓呢啲非實業嘅嘢上面然後話自己經濟幾好。而家推85000只會俾既得利益者屌得更勁，更加冇可能推行到，已經係一個死局，因當年啲人短視已造成，然而嗰班人訓住已經發咗達

85000喺98年之後已經冇提過，沙士已經係後話，起緊個時撚知會有沙士？咁都有得講 都唔提新加坡97嗰時啲樓價跌得仲勁過香港

重溫4個重點 （from wiki）：
1. 每年興建的公營和私營房屋單位不少於85,000個
2. 10年內全港70%的家庭可以自置居所
3. 輪候租住公屋的平均時間縮短至3年
4. 增加鐵路上蓋及市區重建建築密度

如果真係有堅持落去，而家香港人就住緊新加坡啲組屋而唔係喺電視上面睇

Ok
呢度我認我打錯
但係你唔能夠否認，因為「孫九招」公屋落成量係曾蔭權時代大量縮水到不能接受既地步
同時
居屋停售亦令社會有斷層

我有更正佢

你搞錯
係金融風暴搞就有問題，
因為會進一步重創樓市
但前幾年搞就ok

講數字有撚用
而家一萬有冇當時7/8k既購買力先係重點

連登係咁架啦
講政策時機一般連登仔識條鐵咩

85000就好似 隋煬帝 起大運河
政策係好政策 （條運河影響後世深遠）
但不顧時局動蕩 （連年征戰 吐蕃高句麗）強行繼續征集人力物力
最後犯眾怒 全國起義 政權被推翻 自己被殺

根本以當時形勢 85000係一定要停
否則股市樓市雙爆 香港經濟即刻收皮
當時仲要80-90年代有日本樓股雙爆的前車之鑒
個個驚到癡線

除咗每日150
後續曾蔭權的房屋政策先係引爆今日問題的主因

當年就算股樓雙爆都唔會大鑊得過今時今日大家所期待嘅支爆啦

唔爆又邊有得洗牌?

幾時搞都會俾班有樓人士屌架啦

07年經濟唔係高點咩

2008 AIA 事件..

當時都仲算安居樂業 至少金融風暴之前係
意識形態未絕望到要 冒自爆風險 去求洗牌的地步
唔好用現今的思維代入當時

燒炭/二手飯仲算係安居樂業?

就算果陣開始起
起完都過咗個風暴
就洗唔起八萬五咁多都唔應該唔起或者咁少啦
業主就淨係掛住自己既者
政府就應該睇長遠啲黎落決定

老董係咪都死㗎喎
97 樓價顛峰 個個係到呻貴
啱啱回歸，想做啲好事當派糖收買下人心啦
牙關一咬，起 !

四大地產商心諗：不嬲話你老母共産主義正仆街黎㗎啦，搞撚串個party

話音剛落個市爆咗喎
有一眾香港市民群起攻之
恨不得一文錢一兩肉，要將其生吞
咁咪又唔起囉

誠哥陰陰嘴笑住講：嗱，你自己話唔起㗎咋
The rest is history la

我到依家都唔明
點解要成日保住樓市？

燒炭先說明咗當時幾咁安居樂業
97前生活安穩所以歷練少
遇到突如其來的衝擊 心理質素差就自殺

依家日日畀政府強姦 大家都慣曬啦
你幾何聽到中年人上唔到車自殺呀
大家心理強大到一個點
小學雞自殺就成日有

Cut cost易過洗錢
洗錢要經國會
但cut cost有時係hr野黎
炒人唔洗通知國會

8萬5唔係樓市差既時候推，係樓市高峰位推你覺得推得成咩？
宜家樓價升左政府出手做低個市會累死好多人。 董伯係黑仔係樓價較低既時候咁岩又撞正金融風暴，但當時燒炭果班大部份都係貪得無厭炒幾層樓出事，其實炒樓係幾抵死。當時俾地產商同肥佬黎綁架成香港既媒體同輿論。
當年就算有金融風暴都唔應該完全停晒，明知房屋需求越黎越大，無理由完全話停就停，到貪曾年代已經冇政治包袱，但貪曾居然唔做唔錯繼續唔起公營房屋，董伯既想法係好好最仆街既係貪曾。